被問到企業受惠於預算案後會否照炒人 陳茂波回答：「無辦法。」呼籲要跟員工共度時艱

財政司司長陳茂波指，明年後的未來數年經濟都有逾百分之二增長，是審慎預測，但透露是假設社會逐步放下分歧，將來會按形勢不斷調整預測。

新一份《財政預算案》預測，除下年度經濟有機會繼續負增長外，之後數年每年維持百分之2.8增長，被質疑過分樂觀。

財政司司長陳茂波在本台節目《講清講楚》指，這是審慎預測，因為參考03年沙士等經驗，經濟轉差後基數較低，反彈力度自然大。

不過周末再有堵路、縱火等事件，他指情況令人擔憂，而今次的經濟增長預測，是建基於社會一段時間後放下分歧。

財政司司長陳茂波說：「在這個環境困難中可能失去工作，就算一家人中有人暫時不工作，其他人也可以支撐著。這個也越來越難。這個時候，大家意識到這樣弄下去不妥。大家應否將這個矛盾暫時放下，一齊向前走？我們有這個期望，在我們這個預算案編製內。社會事件是否持續，真的在我們每個人的一念之間。我們唯有動態評估，隨著形勢走時一直調整。」

他指經濟困難，要尋求對話空間，但現時首要處理疫情，未來會開源節流，包括下年度後公務員的增幅，只會維持最多百分之二。

至於如何確保企業受惠於預算案後，會「保就業」，而非「保自己」，陳茂波呼籲他們要跟員工共度時艱。

陳茂波指：「個別個案存在這些情況也沒有辦法。他如果在這段時間採取太過短視措施，辭退了員工，日後他要找人時亦不太容易。」

被問到警隊預算開支增幅有爭議，事前有否「還價」嚴格把關，陳茂波指不適宜交代個別項目詳情，但有審視每個部門的開支要求，過程中有調整是常見。

真係好撚on9
乜都解決唔到咁三十幾萬一個月請你返嚟做乜

屌，拎之前要簽聲名，6個月不得結業/解僱員工未得囉

梗係照炒
d 錢係俾顧主又唔係俾員工
所以建議商戶加租就岩

不如你去做佢個位啦

公司會自律
公司炒人冇好處

Ok 咁我俾六個月no pay leave佢 等佢自己辭職

內容可以傾，但無條件送舊錢比商家佬係on9囉

話明買票

咁點解唔直接派錢比員工?
最起碼都整份個失業救濟金先啦

林鄭：係咪派就會支持我先？ 唔支持我點解要派比你？